香港資深電影人 經常被「大陸年輕人」指指點點

近年不少有經驗的香港影視人在內地都遇到大數據的挑戰，除非之前的作品已獲得空前成功。大陸市場大，數據也多，所以大公司要開拍電影、電視劇，都會叫一班年輕人拿出一大堆數字，分析之後教創作人如何修改才會受歡迎。

那些年輕人多都是剛在電影學院出來的，月薪幾千元人民幣，七嘴八舌教一些經驗豐富的專業創作人如何拍電影和劇集，因為他們手上有數據，也因為他們是主流觀眾群。

「我幾百萬寫一個劇本，他們加起來一年的人工也未到我十分一，居然教我如何寫！」一個資深編劇很勞氣地對我說。也有在不同影展得過無數獎項的美術指導，被毫無製作經驗的後生仔女教他修改他的人物造型。

我不是不相信大數據，但數字多是反映過去的事實，預計未來，在創意工業上仍未稱得上準確，而拿着數字自行演繹的年輕人，等於沒有人生經驗的解籤佬。。。。。。

聽說一些外國影視平台也盲目相信大數據，我只知到目前為止，利用這些數據投資的影視項目虧蝕的仍佔絕大多數，不知是數據問題還是應用上出問題。。。。

“熟讀唐詩三百首，不會作詩也會吟” 同一個道理。

又要返大陸又要屌 垃圾港畜

就係呢班柒頭不思進取嘅老屎忽心態先搞到香港影視業咁嘅樣

「利用這些數據投資的影視項目虧蝕的仍佔絕大多數」

啲數據就係賺錢既數據，咁用啲賺錢既數據結果係蝕錢，咁啲數據本身係點嚟？

港人未富先驕

好彩而家香港有良心電影人掘起 （例如周冠威）

可能你寫幾廿年都係寫得廢呢後生就唔可以指指點點你？自己去支那嗌架嚟丟

因為電影涉及藝術創作，唔只係一般商業交易，單靠商業大數據係唔可行。

但好多人仲係唔明

應該係例如喜劇賺錢 咪個個都去拍喜劇 之後太多狗屎垃圾冇哂新意咪蝕
創意呢啲意睇數據跟住做就死得啦

用數據去決定藝術
可以整到似樣嘅罐頭，但共嗚同啟迪人心唔會夠level

不過呢d片大多數都蝕錢。

老屎忽同後生仔都一齊輸，super

資深編劇 就代表勁？？？

諗起香港d 資深歌手

呃飯食 呃左咁多年

點知連基本樂理都唔識

人地學院畢業比面你先叫你資深編劇

好似gem咁

叫千嬅gigi果d前輩真係純比面

抵死啦

唔怪得大陸原創作品水平咁低，原來作品大都係從大數據中出來

收啦，現在係你去人地地方

如果創作產業永遠渣住過去既大數據黎做，永遠咪一樣個幾個pattern永無變化，根本創作唔應該用大數據

老屎忽心態

資深=勁

比面咪叫你資深

有冇人敢笑gem唔夠資深呀

不過呢d大數據戲，大多數都蝕錢。

老屎忽同後生仔都食哂屎

最好既例子係星爺
佢自己做就好好睇，但用佢做戲既方法套落其他人到就唔得

咪同班垃圾賣港藝人一樣囉
成名廿年以上 但要上去被班後輩評鑑

低？無心法師同紅van點比

大陸玩人海 編劇勁到癲

結果無心法師都係越拍越多劣評

諗起Moneyball套電影

同埋無啦啦講錢做咩野？

即係愈有錢創作就愈好？？

個資深編劇仲衰過d後生

人工低就冇創作？

咁網路小說點得來？

口齒不清？

True，問題從來唔係大數據身上，係團隊磨合問題
不過廢老係香港賴慣後生，去到北方踢到鐵板

第一集好經典喎 紅van第一集都柒左

人離鄉賤
你去人地地方就要比人點
這是常識吧？
咁唔喜歡大陸咪唔好去大陸囉

閱讀0分？

老問題

你究竟係要跟大眾口味定創新

你係要拍文藝片定賀歲片

另外所謂既大數據kpi 係乜野，西瓜靠大邊定點

唔係大數據問題，係果班target既taste問題

呢點agger
拎大數據去拍電影即係拍一條2個鐘既抖音

廢老書都冇讀過 靠關係拎獎
以為自己好有料

咪同樂壇一樣
叫d廢老解釋下咩係和弦咩係平均律呀
扮歌手扮左咁多年

我幾百萬寫一個劇本，他們加起來一年的人工也未到我十分一，居然教我如何寫

廢老思想
有錢就叻d

誠哥去編劇仲唔贏晒

香港金像獎唔係靠關係拎

反而，主流電影界經常歧視得獎導演。（王晶經常屌得獎導演）

符合國情

好正常喎
就好似做 Startup 咁
你要搵 VC 投資
投資果個一定係睇數據
一係你自己出錢
做到咁上下先搵人投資

中共大訴據ma 上面咁疊水，港殤都睇佢地D RMB

但電影唔係startup

事實上，大數據電影多數都係蝕錢

得罪講句
以為自己講句支持中央奶下就大晒可以做老seafood管埋大陸啲後生咩

咁人地後生本地薑真係熟過你喎
人地後生追咩新藝人你又唔知，興咩你又唔知，普通話又肯定廢過人地native
結果咪好似tvb咁
諗住一邊奶一邊用香港個名搵錢
結果人地睇自己電視台自己啲網劇好過啦使睇你無自己特色兼老土嘅嘢

投資香港電影果啲
即係好似劉德華咁
本身都係識電影
同埋佢地唔 care 賺錢

但你去到中國
果啲有錢佬鬼識咩

屌。 你搵得大陸錢預左架啦。 免費架

聽說一些外國影視平台也盲目相信大數據，我只知到目前為止，利用這些數據投資的影視項目虧蝕的仍佔絕大多數

佢講Netflix?

有用既，就唔會套套大片係中國人自己都屌到仆街啦

無心第一套幾時出？
最後一套幾時出？
大數據影響藝術呢個風氣幾時出現/盛行？
三個好簡單嘅問題

That's why佢越拍越差
拎紅van比唔會令佢好咗

我覺得今次唔可以咁屌

班中國人都屌中國片劇情對白唔make sense

老實一句
你係大陸老細你會信呢D大數據定信過江龍其實各有道理

想知香港有邊啲編劇咁犀利寫一個劇本收幾百萬

班老屎忽舊時咪一樣要跟數據，只不過係無而家做得咁精細同科學法啫

就黎畫幅畫都要用大數據黎睇

一句講晒，我人工係年青人十倍，你地窮鬼邊有資格出聲？

阿寛係邊個？

又想袋人錢
又要用老屎忽樣

跟本就唔關大唔大陸事

係囉 創作又關人工事

想情緒綁架黃絲反大陸

條友識玩

即係後生讀書出來既醫生

唔屌得資深護士因為後生

李敏？麥莊？

不會吟時也會偷呢？

大唔大數據都好，大陸佬本身就好鐘意吹牛見低就踩
番得大陸就預撚左要受

同連登仔教人寫正確中文一樣。

李敏咁多產都畀人拖糧
我估應該係寫開合拍大片果啲

你賺人地勁共錢就跟人地意見做啦，人地出錢出人，你講咁多野做咩啫死老野。

陳慶嘉

支那的流浪地球,,,,會去睇既都係弱智,,,,

第一輯, OK
第二輯, 垃圾
第二輯, JM9 仲拍....

故事由民初返回古代,,,,,一啲都唔合理,,,,

係得香港先會咁賤視班後生

用錢衡量人價值嘅老屎忽 VS 用大數據挑戰市場地位嘅奴隸

成件事好大陸VS香港嘅縮影

sad but true

劣根性基因 世界第一

好睇過電影本身
人性醜惡

唔係大數據做創作唔得 係中國個Big Data廢 同埋用Big Data啲人廢
你估Netfilx用Big Data第一日就賺錢咩 就算真係準 又真係跟晒咩

蝕錢有好多因素，唔一定關劇本事
同埋廣電局可以override所有大數據既結果

去得支那就預咗

犯賤

二等公民

9成係
廢老唔夠人講/比人講中 發脾氣 搵錢撻人

周導真係好正

奶共唔洗付出呀? 甘願做人隻狗就奶得落力d 啦

就算你賺大陸人一蚊你都要做隻狗架喇

支那野，唔寫番幾句支那最好係過唔到關既

Netflix政治正確重要啲

又要屌又唔敢開名屌, 正垃圾

睇下城城, 劉華, 羅家良呢D都要走翻上去拍抖音, 就知係香港做藝人地位幾咁低.

啲數據本身係咪真都成問題
其次，用返上套成功既原因黎拍新戲
咪即係返炒

但人地幾百萬一個劇本
如果係真，佢應該頂級嗰堆

十年 自焚者
幻愛

唔係越有錢，創作越好
而係你本身有料，人地先會比咁多錢請你

香港創意產業咁渣唔係冇原因。

乜撚野logic黎

文藝片就話啫
商業嘢睇大數據有咩問題
起碼叫人投資都有說服力啲
用大數據都蝕錢
似係分析得有問題多啲

廢老vs支仔
兩邊都幫唔落

食花生

笑死 4大天王 除左學友外有邊個唱功勁呀

香港娛樂圈咩都講關係

TWINS以前唔紅咩?無線結他唔紅咩?咪一樣頂級

大陸係衰政治者

人地真係學術派打好基本功先出道

有錢收老細話點就點架啦，你上得去都係想要「人民幣，真香」啫

啲數據係真
都唔代表個model可以套落下一套完全唔同嘅嘢嗰度

陳冠希細個食飯食啲咩
我跟佢一樣餐單都唔會令我玩到黑鮑啦

呵呵

聽佢吹水啦最頂級都冇可能有呢個價

前兩日先喺上面睇完Cuties

一味迎合數據同觀眾合味
到最後咪只能拍堆垃圾罐頭出黎

不過蝗國人食開屎
要佢地埋單買垃圾緊係冇問題

聽說一些外國影視平台也盲目相信大數據，我只知到目前為止，利用這些數據投資的影視項目虧蝕的仍佔絕大多數，不知是數據問題還是應用上出問題。。。。

聽說定知道呀

Data會係未來。 Netflix套house of cards都係咁出黎

結果咪係贏波但無觀眾睇

Tvb係咁返拍以前啲經典
收視應該好高
遲啲又話返拍十月初五
真係要擔定凳仔

大陸人最鐘意食蘋果，所以大陸人以後都只能食蘋果

Netflix自家d電影真係搞唔掂

磁能線咩，BBC 版 House of Cards 1990 年已經有㗎啦喎

數據應該唔止講上套既，起碼有n套先叫數據㗎嘛

拍左n套既橋
你仲expect佢成功？

屌那星! 我幾百萬寫一個劇本，他們加起來一年的人工也未到我十分一，你老母! 居然教我如何寫！

加返d粗口好似burnhill

老屎忽，咁叻你咪屌返佢地轉頭，無d骨氣，睇死佢地睇錢份上咪又係忍氣吞聲

大哥，你小区的网络能上连登😱😱？

所謂大數據係咪就係票房top10電影

老就一定啱?當正自己老屎忽既心態就算對方係大劣人，我諗都冇人會BUY啦

On9 先睇大數據
露波彈琴片/即場換衫時裝片已經擾亂晒所有data
如果真係要分析觀眾喜好
其實唔使電腦
樣靚身材正就係自然吸引觀眾眼球

低人工等於唔叻?

臭你又奶

這就是中蝈

咁你做乜都可以露波㗎啦
露波＋音樂好明顯係成功方程式喎
露波加音樂多人睇咪係data

同樣係露波
煮嘢食同砌模型 都輸彈琴一大截啦

有錢賺仲禁多野講，收你嘅人民幣啦，拍埋啲垃圾

呢個咪重點
收咗錢，最後唔收得，梗係要將個責任轉移

一諗個topic就諗起杜sir呢啲級數俾啲支那仔指指點點

個問題係你拍電影齋露波冇用㗎嘛
露波只係對網上短片有效

幾百萬個劇本咁值錢？

以我多年經驗，乜佢地會認為表面正常但實際係真弱智嘅人，會明白佢意思咩？

做數嘅野

全部片拍寵物囉

好撚恐怖架 係大陸拍乜撚野劇都好 行頭一定要夠勁 一定要每個女星都用咩HERMES 用CHANEL都唔得跟住又會睇佢地D衫褲有冇牌子 淨係睇牌子 有牌子就LIKE之前果套咩三十而已係大陸好撚紅 但所有網民都係討論佢地用咩袋 著咩鞋 住咩樓勁撚痴線 完全冇人討論個劇情 雖然都係D垃圾劇 但未見過人腸戲係唔睇內容淨係睇行頭

Errrr...點會冇 上一代嗰班好多都係收呢個價
嗰啲師級嘅編劇真係講緊百萬計

其實都有唔少....以前tvb最勁嗰班或者係新浪潮嗰班出左名嘅都收到呢個價 港產片可能少啲呢個價 但大陸真係好正常

笑撚死 陳慶嘉都廢師兄一定識開唔少劇本專家
兒登真係好撚多井底之蛙

小時代開始玩big data
睇用戶消費模式引入品牌行銷，劇本變相係其次
多數人睇呢類戲係睇所謂乜撚顏值、牌子

咁似韓國時裝劇啲人講女角著咩衫

佢講姐
連登仔夠話會支爆喇，老屎忽不思進取

唔明問題係乜 都唔好話大陸喇 老屎忽一定岩哂

經典老屎忽心態

大數據電影多數蝕錢，證明老屎忽同年輕人都唔岩

就算當係一般商業交易去睇, 本來產品就要夠獨特性, 買家先會願意洗錢淨係買你, 如果市場上有多過一件同類型產品, 買家唔會揀曬而係會選擇
假如全部人跟大數據行, 做同一類型嘅電影, 觀眾唔會套套睇曬而會揀嚟睇
同時面對一樣質素嘅產品買家就會變成考慮價錢, 睇下抵唔抵, 但戲飛價錢本身上落唔算大, 咁同一類型電影睇到悶又冇其他選擇, 觀眾自然好容易會轉向去揀其他娛樂, 睇youtube或者打機之類
盲目跟住大數據行根本同自殺冇乜分別

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

冇人話過問題係單一原因造成, 廢老賴慣後生踢鐵板唔代表大數據就冇問題, 反之亦然, why not both?

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

搵ai寫都好過佢地